\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% url package
\usepackage[pdftex,colorlinks=true, urlcolor=blue, linkcolor = black,
citecolor=black]{hyperref}

% math fonts
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}

% more packages <|++|>
\usepackage[backend=biber,
	    sorting=none,
	    style=numeric-comp]
	    {biblatex}
\addbibresource{../Referencias/ref.bib}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{enumitem}

% page format
\usepackage[margin = 2cm, left = 2cm, includefoot]{geometry}
\author{Alumno: Pablo Velásquez \\
Profesor Patrocinante: Dr. Carlos Fuhrhop \\
Profesores Informantes: Dr. Mario Flores y Dr. Rafael Rodríguez}
\title{Resumen Propuesta de Tesis:\\
Modelado y Análisis de un Sensor de Amoniaco Utilizando Guías de Onda y
\textit{Electrospinning}}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Introducción}
\label{sec:introducción}

La concentración de amoniaco, en diferentes contextos, es un factor importante.
Por ejemplo, en filetes de algunos pescados una concentración muy alta indica
que el alimento no es apto para comerse; en muestras de orina, un nivel elevado
de este gas puede estar relacionado directamente con enfermedades a los riñones;
por último, inhalado en grandes cantidades, este gas puede ser dañino para la
salud. Por lo que es esencial la detección del amoniaco.

% End of introducción

\section{Problemática}
\label{sec:problematica}

Actualmente la toma de muestras para determinar la concentración de amoniaco en
algunas sustancias, puede tomar horas e incluso días en un laboratorio. Esto,
sumando a los costos de fabricación de estos sensores y la instrumentación
requerida, lo hacen un desafío a resolver.

% End of problematica

\section{Estado del arte}
\label{sec:estado_del_arte}

La tecnología más utilizada para la fabricación de este tipo de sensores es el
``Micro Machining Technology'' \cite{kakoty2016fabrication, suehle1993tin}. Esta
técnica es utilizada para crear sensores en base a obleas de silicio, los cuales
son el tipo más común de sensor de amoniaco \cite{murali2012cmos,
bonaccorsi2019effects, sun2018mini, chen2011single}. En otros sensores de gases
se suele utilizar una guía de onda apoyado de un barrido de frecuencia para
medir \cite{grenier2009integrated, dragoman2007millimeter}, esta técnica puede
llegar a ser mucho más económica, sin embargo no ha sido muy explorada en el
campo de los sensores de amoniaco.

% End of estado_del_arte

\section{Propuesta}
\label{sec:propuesta}

Modelar un sensor de amoniaco basado en guía de onda. Con ello realizar las
correspondientes simulaciones para la comprobación del modelo.

% End of propuesta

\section{Objetivos}
\label{sec:objetivos}

Los objetivos del proyecto son los siguientes:

\begin{itemize}
\item Diseñar y modelar un sensor de amoniaco.
\item Simular el modelo.
\item Desarrollar las bases para futuras investigaciones utilizando la técnica
	del \textit{electrospinning}  para la fabricación de un sensor de gas.
\end{itemize}

% End of objetivos

\section{Alcances}
\label{sec:alcances}

Los alcances del proyecto son: modelo físico-matemático del sistema, las
simulaciones documentadas del modelo. Por otro lado, se acotará el proyecto a
solo estas tareas, dejando la fabricación y pruebas del sensor a futuras
investigaciones.

% End of alcances

\section{Temario}
\label{sec:temario}

El trabajo propuesto se estructurará de la siguiente manera:

\begin{enumerate}[label=\roman*.]
\item Introducción
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item Objetivos.
\item Estado del arte.
\item Marco teórico.
\end{enumerate}

\item Desarrollo del Trabajo
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item Modelamiento matemático del sistema.
\item Análisis físico del modelo matemático.
\item Simulación del modelo.
\end{enumerate}

\item Resultados y Conclusiones
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
\item Discusión e interpretación de los resultados.
\item Propuesta para futuras investigaciones.
\item Conclusiones.
\end{enumerate}
\item Referencias bibliográficas.
\item Anexos.
\end{enumerate}

% End of temario

\section{Metodología}
\label{sec:metodología}

Para el desarrollo del trabajo se requerirá: estudiar los diferentes tipos de
sensores de amoniaco ya existentes, estudiar las técnicas que se planean
utilizar para el desarrollo del trabajo como las guias de onda y el
electro-hilado, desarrollar el modelo físico-matemático del sensor y simular el
prototipo del sensor para determinar la dinámica de la curva característica y
parámetros como la sensibilidad, linealidad, \textit{off-set}  y tiempo de
respuesta.

% End of metodología

\section{Costos}
\label{sec:costos}

Los costos se acotan a los equipos y software a utilizar. Dado que el trabajo
consiste de simulaciones, es necesario un equipo (computador) con las
características suficientes para dichas simulaciones. Los software a utilizar
son: AWR y Ansys-HFSS para simulaciones electromagnéticas y de guías de onda,
ambos programas cuentan con una licencia para estudiante; por otro lado es
necesario el software COMSOL para simulaciones físicas multivariables, tales
como simulaciones químicas y de fluidos del gas. Otras necesidades de cálculos
matemáticos, como la resolución numérica de ecuaciones o el análisis de grandes
cantidades de resultados pueden ser cubiertos con lenguajes de programación con
su interprete o compilador directo o atreves de las API que ofrecen algunos de
los programas descritos.

% End of costos

\section{Aportes}
\label{sec:aportes}

Sentar las bases para futuras investigaciones dentro de la universidad, las
cuales puede ayudar a mejoras en laboratorios de la carrera. El modelo
físico-matemático como prototipo de un sensor de amoniaco que pueda ser
estudiado y utilizado para su posterior fabricación. Finalmente, cualquier
código escrito quedará disponible para cualquier interesado.

% End of aportes

\printbibliography

\end{document}
